import React, { useState } from 'react';
import { ChevronLeft, ChevronRight, RotateCcw, Shuffle } from 'lucide-react';

const AI900Flashcards = () => {
  const flashcards = [
    {
      term: "Artificial Intelligence (AI)",
      definition: "Making computers smart enough to do things humans normally do - like recognizing your face in photos or understanding what you're saying."
    },
    {
      term: "Machine Learning",
      definition: "Teaching computers to learn patterns from examples, like how Netflix learns what movies you like by watching what you've enjoyed before."
    },
    {
      term: "Supervised Learning",
      definition: "Teaching a computer with examples that have the right answers - like showing it 1000 photos labeled 'cat' or 'dog' so it learns to tell them apart."
    },
    {
      term: "Unsupervised Learning",
      definition: "Letting a computer find patterns on its own without giving it the answers - like analyzing customer shopping habits to group similar buyers together."
    },
    {
      term: "Classification",
      definition: "Sorting things into categories - like email systems deciding if a message is 'spam' or 'not spam'."
    },
    {
      term: "Regression",
      definition: "Predicting numbers - like estimating how much your house is worth based on its size, location, and age."
    },
    {
      term: "Computer Vision",
      definition: "Teaching computers to 'see' and understand images - like your phone recognizing faces in photos or self-checkout scanners reading barcodes."
    },
    {
      term: "Object Detection",
      definition: "Finding and identifying specific things in pictures - like security cameras spotting people or cars in a parking lot."
    },
    {
      term: "OCR (Optical Character Recognition)",
      definition: "Converting pictures of text into actual text you can edit - like scanning a restaurant menu and being able to copy the text."
    },
    {
      term: "Natural Language Processing (NLP)",
      definition: "Helping computers understand human language - like Siri understanding when you ask 'What's the weather like?'"
    },
    {
      term: "Sentiment Analysis",
      definition: "Figuring out if text is positive, negative, or neutral - like analyzing customer reviews to see if people are happy or upset."
    },
    {
      term: "Chatbot",
      definition: "A computer program that can have conversations with people - like the chat window on websites that helps answer customer questions."
    },
    {
      term: "Azure Cognitive Services",
      definition: "Microsoft's ready-made AI tools that you can use in apps - like adding face recognition or language translation without building it from scratch."
    },
    {
      term: "Custom Vision",
      definition: "Azure's tool for teaching computers to recognize your specific things - like training it to spot defective products on your factory line."
    },
    {
      term: "Form Recognizer",
      definition: "Azure's tool that reads forms and documents - like automatically extracting information from invoices, receipts, or ID cards."
    },
    {
      term: "Language Understanding (LUIS)",
      definition: "Azure's service that helps apps understand what people want when they talk naturally - like understanding 'book me a flight to Seattle' means the person wants to travel."
    },
    {
      term: "Speech Service",
      definition: "Azure's tool for converting speech to text and text to speech - like voice dictation or making apps that can talk to you."
    },
    {
      term: "Translator",
      definition: "Azure's service that translates text between languages - like instantly converting English websites to Spanish."
    },
    {
      term: "Bot Framework",
      definition: "Microsoft's toolkit for building chatbots - like creating a customer service bot for your company's website."
    },
    {
      term: "Training Data",
      definition: "The examples you show a computer to teach it - like showing 10,000 photos of cats to teach it what cats look like."
    },
    {
      term: "Overfitting",
      definition: "When a computer memorizes its practice examples too well and can't handle new situations - like a student who memorizes practice tests but fails the real exam."
    },
    {
      term: "Accuracy",
      definition: "How often the computer gets the right answer - like correctly identifying 9 out of 10 photos."
    },
    {
      term: "Feature",
      definition: "A piece of information the computer uses to make decisions - like using a house's square footage, number of bedrooms, and age to predict its price."
    },
    {
      term: "Algorithm",
      definition: "The step-by-step instructions the computer follows to solve problems - like a recipe for making decisions."
    },
    {
      term: "Neural Network",
      definition: "A computer system inspired by how the human brain works - it has layers that process information and pass it along to make decisions."
    },
    {
      term: "Deep Learning",
      definition: "Using neural networks with many layers to solve complex problems - like recognizing speech or understanding images with incredible accuracy."
    },
    {
      term: "Anomaly Detection",
      definition: "Spotting unusual things that don't fit the normal pattern - like fraud detection noticing weird spending on your credit card."
    },
    {
      term: "Entity Recognition",
      definition: "Finding specific types of information in text - like automatically identifying people's names, companies, or dates in emails."
    },
    {
      term: "Intent",
      definition: "What a person is trying to accomplish when they talk to a bot - like wanting to 'book a meeting' or 'check the weather'."
    },
    {
      term: "Responsible AI",
      definition: "Making sure AI systems are fair, safe, and don't discriminate - like ensuring a hiring AI doesn't favor certain groups of people unfairly."
    },
    {
      term: "Knowledge Mining",
      definition: "Using AI to quickly search through and learn from huge amounts of documents and data - like automatically finding key information in thousands of company reports or legal documents."
    },
    {
      term: "Generative AI",
      definition: "AI that creates new content like text, images, or code based on what you ask for - like ChatGPT writing an essay or AI creating artwork from your description."
    },
    {
      term: "Large Language Model (LLM)",
      definition: "A type of AI trained on massive amounts of text that can understand and generate human-like language - like the technology behind ChatGPT and similar AI assistants."
    },
    {
      term: "Azure OpenAI Service",
      definition: "Microsoft's service that lets you use powerful AI models like GPT in your own applications - like adding ChatGPT-style features to your company's software."
    },
    {
      term: "Prompt Engineering",
      definition: "The skill of writing good instructions for AI to get the best results - like knowing how to ask ChatGPT questions to get exactly what you want."
    },
    {
      term: "Azure Cognitive Search",
      definition: "Microsoft's AI-powered search service that can find information across different types of documents and data - like a super-smart search engine for your company's files."
    },
    {
      term: "Document Intelligence",
      definition: "AI that understands and extracts information from documents like contracts, forms, and receipts - like automatically reading invoices and putting the data into spreadsheets."
    },
    {
      term: "Endpoint",
      definition: "The web address where your AI service can be accessed by applications - like the URL your app uses to send data to Azure's AI services."
    },
    {
      term: "API Key",
      definition: "A secret code that proves your application is allowed to use an AI service - like a password that lets your app access Azure's AI features."
    },
    {
      term: "Confidence Score",
      definition: "A number (usually 0-100%) that shows how sure the AI is about its answer - like when face recognition says it's 95% confident it found the right person."
    },
    {
      term: "Batch Processing",
      definition: "Processing lots of data all at once instead of one item at a time - like analyzing 1000 photos overnight instead of one by one during the day."
    },
    {
      term: "Real-time Processing",
      definition: "Processing data immediately as it comes in - like live translation of speech or instant fraud detection on credit card purchases."
    },
    {
      term: "Cognitive Skills",
      definition: "Pre-built AI abilities you can add to search and data processing - like automatically extracting key phrases or recognizing entities in documents."
    },
    {
      term: "Skillset",
      definition: "A collection of cognitive skills grouped together for processing data - like combining OCR, language detection, and key phrase extraction to analyze documents."
    },
    {
      term: "Index",
      definition: "An organized, searchable collection of your processed data - like a smart filing system that makes it easy to find information later."
    },
    {
      term: "Indexer",
      definition: "The process that automatically updates your search index when source data changes - like keeping your search results fresh when new documents are added."
    },
    {
      term: "Multi-modal AI",
      definition: "AI that can work with different types of data like text, images, and audio all together - like describing what's happening in a video by understanding both the visuals and sound."
    }
  ];

  const [currentIndex, setCurrentIndex] = useState(0);
  const [isFlipped, setIsFlipped] = useState(false);
  const [cards, setCards] = useState(flashcards);

  const nextCard = () => {
    setCurrentIndex((prev) => (prev + 1) % cards.length);
    setIsFlipped(false);
  };

  const prevCard = () => {
    setCurrentIndex((prev) => (prev - 1 + cards.length) % cards.length);
    setIsFlipped(false);
  };

  const flipCard = () => {
    setIsFlipped(!isFlipped);
  };

  const shuffle = () => {
    const shuffled = [...cards].sort(() => Math.random() - 0.5);
    setCards(shuffled);
    setCurrentIndex(0);
    setIsFlipped(false);
  };

  const reset = () => {
    setCards(flashcards);
    setCurrentIndex(0);
    setIsFlipped(false);
  };

  return (
    <div className="max-w-4xl mx-auto p-6 bg-gradient-to-br from-blue-50 to-indigo-100 min-h-screen">
      <div className="text-center mb-8">
        <h1 className="text-3xl font-bold text-gray-800 mb-2">AI-900 Flashcards</h1>
        <p className="text-gray-600">Simple definitions for real-world understanding</p>
        <div className="text-sm text-gray-500 mt-2">
          Card {currentIndex + 1} of {cards.length}
        </div>
      </div>

      <div className="relative mb-8">
        <div 
          className="bg-white rounded-xl shadow-lg p-8 min-h-80 cursor-pointer transition-all duration-300 hover:shadow-xl"
          onClick={flipCard}
        >
          <div className="text-center">
            {!isFlipped ? (
              <div>
                <div className="text-sm uppercase text-indigo-600 font-semibold mb-4">Term</div>
                <h2 className="text-2xl font-bold text-gray-800 mb-8">
                  {cards[currentIndex].term}
                </h2>
                <div className="text-gray-500 italic">Click to see definition</div>
              </div>
            ) : (
              <div>
                <div className="text-sm uppercase text-green-600 font-semibold mb-4">Definition</div>
                <p className="text-lg text-gray-700 leading-relaxed">
                  {cards[currentIndex].definition}
                </p>
                <div className="text-gray-500 italic mt-8">Click to see term again</div>
              </div>
            )}
          </div>
        </div>
      </div>

      <div className="flex justify-center items-center space-x-4 mb-6">
        <button
          onClick={prevCard}
          className="bg-gray-200 hover:bg-gray-300 text-gray-700 p-3 rounded-lg transition-colors duration-200"
          title="Previous card"
        >
          <ChevronLeft size={24} />
        </button>
        
        <button
          onClick={flipCard}
          className="bg-indigo-600 hover:bg-indigo-700 text-white px-6 py-3 rounded-lg font-semibold transition-colors duration-200"
        >
          {isFlipped ? 'Show Definition' : 'Show Term'}
        </button>
        
        <button
          onClick={nextCard}
          className="bg-gray-200 hover:bg-gray-300 text-gray-700 p-3 rounded-lg transition-colors duration-200"
          title="Next card"
        >
          <ChevronRight size={24} />
        </button>
      </div>

      <div className="flex justify-center space-x-4">
        <button
          onClick={shuffle}
          className="bg-orange-500 hover:bg-orange-600 text-white px-4 py-2 rounded-lg font-medium transition-colors duration-200 flex items-center space-x-2"
        >
          <Shuffle size={18} />
          <span>Shuffle Cards</span>
        </button>
        
        <button
          onClick={reset}
          className="bg-gray-500 hover:bg-gray-600 text-white px-4 py-2 rounded-lg font-medium transition-colors duration-200 flex items-center space-x-2"
        >
          <RotateCcw size={18} />
          <span>Reset Order</span>
        </button>
      </div>

      <div className="mt-8 text-center text-gray-600 text-sm">
        <p>ðŸ’¡ <strong>Study Tip:</strong> Try to explain each term in your own words before flipping the card!</p>
        <p className="mt-2">ðŸŽ¯ Focus on understanding real-world examples - they often appear on the exam!</p>
      </div>
    </div>
  );
};

export default AI900Flashcards;
